Q1. ‘Long-on’ position ground ke kis area me hota hai?

A) Off-side deep boundary
B) Leg-side straight boundary ke pass
C) Point ke close
D) Keeper ke peeche
Answer: Leg-side straight boundary ke pass)

Q2. Test cricket me follow-on kab impose hota hai?

A) Lead 50 run ho
B) Opposition 200 run se kam banaye
C) Opposition 200+ runs se peeche ho (lead 200 minimum)
D) Crowd demand
Answer: Opposition 200+ runs se peeche ho (lead 200 minimum))

Q3. DRS ka full form?

A) Direct Review System
B) Decision Review System
C) Decision Rating System
D) Digital Replay System
Answer: Decision Review System)

Q4. Duckworth Lewis (DLS) system use hota hai:

A) Red card decisions
B) Rain-affected matches
C) Toss decision
D) Third umpire
Answer: B)

Q5. A striker plays a shot, ball hits his pad, rolls towards stumps, and non-striker kicks the ball away intentionally. What is the decision?

A) Not out
B) Bowled
C) Obstructing the field
D) Run-out
Answer: C) Obstructing the field

Q6. When a bowler runs out the non-striker before delivering the ball, what is this type of run-out called?

A) Stumped
B) Bowled
C) Mankading
D) Hit-wicket

Answer: C) Mankading

Q7. Ball hits Spidercam wire and is later caught by fielder. Decision?

A) Out
B) Dead ball
C) Six
D) Four
Answer: B) Dead ball

Q8. During a stumping attempt, if the wicketkeeper’s gloves come in front of the stumps before collecting the ball, what will be the umpire’s decision?

A) Out
B) No-ball 
C) Dead ball
D) Penalty runs

Answer: B) No-ball

Q9. The ball hits a fielder’s helmet kept on the ground. What happens?

A) Out
B) Dead ball
C) Five penalty runs to batting side
D) Five penalty runs to fielding side
Answer: C) Five penalty runs to the batting side

Q10. ICC’s new rule: In T20 cricket, if a team fails to start the final over within the allotted time, what happens?

A) 5 penalty runs
B) Bowler cannot bowl
C) One extra fielder must come inside the 30-yard circle
D) Free hit

Answer: C) One extra fielder must come inside the 30-yard circle

Q11. ICC rule for concussion substitute: The replacement must be—

A) A bowler only
B) A batter only
C) A like-for-like player
D) Any player as captain decides

Answer: C) A like-for-like player

Q12. The Ashes series is played between which two countries?

A) India & Pakistan
B) England & Australia
C) South Africa & New Zealand
D) Sri Lanka & West Indies
Answer: B) England & Australia

Q13. Who has scored the highest individual score in T20 International cricket?

A) Chris Gayle
B) Rohit Sharma
C) Aaron Finch
D) Virat Kohli
Answer: C) Aaron Finch

Q14. Who has taken the most wickets in a single World Cup tournament?

A) Zaheer Khan
B) Mitchell Starc
C) Trent Boult
D) Glenn McGrath
Answer: B) Mitchell Starc

Q15. Which player has taken the highest number of wickets in international cricket (all formats combined)?

A) Shane Warne
B) Muttiah Muralitharan
C) Anil Kumble
D) Glenn McGrath
Answer: B) Muttiah Muralitharan